讓你沒臉 - 李碧華

讓你沒臉 - 李碧華

為悼念第4名因「反送中」而輕生的麥小姐，民間自發於中環愛丁堡廣場舉行追思會，約500人出席致祭。那邊廂，堅持不肯「撤回」惡法的林鄭置若罔聞，與垃圾桶流肛華等到南丫島榕樹灣出席開幕禮切燒豬，喜氣洋洋。

「連儂牆」遍地開花，九龍灣凌晨一身形肥胖的黃姓暴民，撕毀牆上貼紙爆粗欺凌老翁，還連揮13拳痛擊義工麥先生，麥一直雙手放在身後，既不還手也不閃避，不支倒地──原來他是跆拳道黑帶高手──大學時代參加過比賽，因不想誤傷他人及避免遭誣衊打架，才決定打不還手。麥先生IQEQ高，是香港優質新一代。那邊廂，名校出身年年考第一自詡優質高材生的林鄭，賣港殃民還因強推惡法眾叛親離，連母校校慶也沒臉出席。

月來社會動盪，民眾心理壓力情緒起跌，也很傷身。有些新聞充滿正能量，但有些政治奴才不想見到，無法篩選逃避。

──原來有辦法的！自「韓流」席捲全台後，邁向大選，韓國瑜天天話題不斷令人疲倦，台灣有駭客團隊，開發了可以自動遮蔽韓臉的Chrome擴充功能，終於他一出現，「機器學習」加「人臉辨識」便會遮臉，正逐步改善中。

香港人也來開發一下，令林鄭一眾物體無疾而終。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
書展講新亞與香港 (左丁山)

下一則
下一則
爭 氣 (李純恩)